[有支筆就寫得靚]寫字交流

近排見好多巴打開左寫字PO, 但係一人一PO好似無乜動力
就想開個交流PO, 大家交流下,
寫字又好,文具又好, 做下作業樓又好,你講我寫又好
推廣下寫字風氣

圖?

醜字抛磚引玉

同好

用咩筆?

鳩推po

巴打手字好靚

練得多就得
我見你係另外D PO 對寫字好有興趣
有野可以係到問下

想問練咗幾耐？

兩三年

但係其實我好懶

想字靚有個小秘訣
就係墊枱

連續練咗兩三年已經好犀利啦
可唔可以試下用鉛筆寫字，想睇下

C S 呢d咁彎既字究竟點寫先寫得好睇d

唔墊枱寫字，啲字會震過貓王

其實練字
原子筆都無所謂
所以可以話係唔駛錢既興趣
但係我鋼筆都有玩下

鋼筆先係無底坑

英文唔識寫,
睇下有無巴打係專家

靚字,有行氣
書法尖定係bursh?

Bursh

巴打字好靚，以前有練過半年，最近又想練返，想問下巴打係點可以寫到每隻字同字之間空隙一樣？係咪都係多練習？

有其他寫得好啲不過廢事相認

筆又係果幾支，枱又係果張
所以要相認大把有得認

上網睇得多，真係見字能辨人

好彩我寫字acc唔出名 應該冇人認得我嘅

Thanks
其實我到而家都係會斜

有無用過Zig 果支lettering Pen
果支好好玩

寫到要出名其實真係得幾個
練字都係為興趣
為出名大把其他野可以做

其實我係唔想俾人知連登acc姐冇咩其他意思

點練

唔該曬

留名

睇下你個人勤唔勤力,
勤力就買帖練, 日日寫copy book咁寫
有高人會覺得古人D帖好D ,但係各有所好既姐
另外,睇下你想練行書定楷書,
草 隸 篆 等等就真係書法向, 日常唔係好用到

我就好懶練帖,因為我覺得會無左自己既字既味道, 會變左人地既字
但係都要睇, 睇下D寫得靚既人係點樣"裝"個字

我寫行寫得多 已經寫唔返楷書

寫得好既
神級：陳國昭
一流：愚魚、安尼丹、偷筆（toby）、葉曄
之後都係d 台灣人，香港無。

我睇開
葉曄 小黑 布衣 侯信永

秀氣

睇陳國昭啦
其他你睇既都好普通

有呀 屋企好多支

分享下除左鋼筆之外
其他筆用咩多
pentel 支energel 中性筆極推
返工日常用完全無問題
最痴線係用咁多支都無試過斷墨

跟抄半篇
有啲寫得好醜

好耐好耐冇寫過字

岩架啦, 寫寫下就得架啦

開始有feel

呢到個個啲字都好靚

舊年csl比賽

冇字醜嘅?

有邊個一寫就係靚字丫

想知點寫先又快又靚
有時一寫啲複雜嘅字就會同其他字有好大分別

咁睇下你寫行書定楷書
楷書好難又快又靚(我覺得)

樓主覺得呢枝點？ 係咪叫中性？
真心覺得呢類筆寫出嚟幾靚 但一用其他筆就樣衰返

三倍好睇

原子筆,
中性筆JELLY筆果類個頭無珠既

如果有既先再分享
買筆唔送技術
但係玩筆的確會令自己更有動力

有臨帖嗎

無臨過帖
我會歸類自己係練字邪道
正路係一定要臨帖

寫開行楷、小楷[img]

呢度啲巴打個個手字都咁靚
想請教吓要點樣先可以令隻手定啲？
我練開英文字 有時都已經慢慢寫 但隻手都係震過貓王

接龍

手勢都有關係

係震就要搵啲方法
比如懸針直要寫快啲

手震係因為同寫字相關既小肌肉未發達熟練（除非你本身柏金遜lol）
得一個方法，就係練多d 寫多d，熟練左肌肉就會定

臨下帖啦 唔係點練都唔得，小黑、布衣果d寫壞手勢就係樣版

硬係覺得自己寫得好肉酸

臨古人?

個個人都係咁諗,
"自己寫得唔好睇"
但係其實唔係

係，鍾意寫行就臨王羲之〈集字聖教序〉，同埋褚遂良〈雁塔聖教序〉，兩者內容相同，非常適合入門打好根底

好多人都係推聖教序

晨早推po
食屎啦林鄭柒婆

一D都唔肉酸

唔好意思想問下練字其實用鉛筆定鉛芯筆好？同埋用返4B筆芯得唔得，HB好似太淺色

鉛筆係好過鉛芯筆
但係幾多h同幾多b應該無關係

Benson哥出現了

鋼筆TG GRP

好正

接～

有冇人練字係唔跟格仔行線 諗乜寫乜
我係咁做

就選你啦
鍾意d字四四方方咁
"花"字頂既筆劃優美 其他字略有不足

咁就唔係練字

我會不停寫同一隻字 寫爆一張紙/寫到滿意為止

你無睇無參考
你點參透果隻字點先係靚?

定係你自己識裝字法
每個字都自己鬥一次?

會睇人地點寫字 比例位置果啲 會對中軸 會研究下寫得靚啲人點落筆 筆劃點去點收 然後寫成自己嘅字

算唔算識裝？

個人鐘意有行氣多過工整

i mean 間架乜乜法 楷書XX法 果D

btw 寫得多 就算點寫都好,
其實都會好左既D字
但係都要練下D 橫橫橫橫橫 直直直直直 點點點點點 ..... ..... .....

我都係懶寫帖果D

其實正道(書法)黎講
應該係練楷練工整
先至再行草講意講行氣

當然大家開心寫開心練又無師父理撚得佢

完全唔識
呢個我會呀 有時個字有一棟曲左歪左 我就會寫翻直為止

69不散

召喚 筆三峰

點練？

LM

有人話唔緊要

寫得勁震

我邪道
唔臨帖 但係觀帖
日日鳩寫一百幾十個字，寫歌又好
寫潮文又好，心靈雞湯又好
你覺得有趣既先會有恆心
你覺得悶既果個方法幾正宗對你黎講都係無用

我個人覺得有墊真係差勁遠

其實字係點開始練
搵自己鍾意嘅字體再跟住寫？
定係印住嚟寫

慣咗有嘢墊寫，寫字𠴱陣都會順啲